有冇人可以話比我聽點解一人公屋住戶有資產110萬就係富戶？

假設原本我一家三口住緊公屋，屋企人死晒得返我一個人，屋企人留低咗四十萬資產，自己做嘢又儲咗七十萬，人到中年仲係打緊份萬幾蚊嘅工，私樓又買唔起，咁到時咪要搬走住劏房，生活一定仲差過住公屋
呢個政策係咪迫人唔好儲錢做月光族
今時今日響香港有100萬點會同個富字扯上關係

善心打破0回覆

最新果份變左128萬了

其實張百幾萬去金鋪買哂做金條放喺枕頭底邊個會知？

最on9係申請居屋資產限額減到得返85萬
同埋就算你有128萬叫你搬走可以響出面買到咩樓？

冇人知
所以大把人做緊

根本 樓主坐咗幾耐耐

拎舊錢 買左間公屋

其實就算你拎來買樓買股票，只要無人督灰都無事。

自己醒水擺係指床下底啦

即時用左50萬咪得

用30萬買架車。完成

遺產可以唔計

你可以壓制自己上限， 但未來前途/成就一定唔會太高。

不,個政策叫你將錢放海外

因為用政府資助既standard你算係可以自己用呢舊錢生活到 唔需要靠公屋
當然現實班仆街個個都收埋百幾二百萬

有一百萬搵萬幾蚊就要搬走，冇一百萬但搵三，四萬就可以交多少少租就永久住落去，到底公屋係幫咩人

香港既扶貧福利咁都係set好低既資產入息，變相鼓勵人唔去增加收入。
例如啲清潔工人會驚加加班變咗增加收入，糧單又會如實咁寫。最後啲津貼都拎唔到。
而你突少少拎唔到福利 收入變相仲低

去到公屋問題，個原因都係香港想靠市場解決住屋問題

但係資產方面，最著數係大陸有關係或者移民過黎。係大陸既資產香港政府係唔會查既

宜家先知? 訓左幾耐

搵三四萬儲落去咪一樣俾人踢走囉
你話佢大洗,唔儲錢,時你都可以大洗架

提曬d $$出來就pass

到時年齡已經可以排3年老坑公屋龍

嗰3年就提曬d 錢出嚟，賭又好，乜都好，總之不在bank 、不在股票

3年賺間幾百萬公屋，why not

其實如果係D 19股票行 有百零二百萬股票佢check唔check到
純討論

蝗？

蝗有需要？說好的鬼國強大呢？

唔係所有邨係出售公屋

一定check到，只係check唔check問題

x2

而家變左單軌制
是但超一樣都可以踢

所以最低工資永遠有市場，仲要好多人仆去做

利申：以前做過最低工資倉務，十個有九個都係申請公屋中

一上到樓 就會辭職，因為十年內唔會翻check

幾多歲先可以排老坑公屋

當年董建華跌市大賤賣丫型公屋
結果搞臭晒出售公屋計劃，無以為繼
Y型公屋住客無離頭變暴發户
早期井型/ 後來和諧式，就永遠淪為樓奴

如果當初衞奕信冇比支共阻隢賣公屋
由港英執行，肯定唔會搞成咁

個政府都on 99
得個百幾萬就富戶
出去邊買到樓

強大到有錢都拎到公屋

龍床盤都三百萬起跳
印花税梯表又係out 左十年

一人公屋戶有幾多有百幾萬saving但搵得萬幾蚊
就算有都係好少數

58歲可以排，但俾屋你嗰時要60歲

遲d可能得，因為香港已經支化

有幾出奇，講到百幾萬好多咁

車唔計資產？

因為香港就係反智以前雙軌制無呢個問題

如果而家40歲咁點，租20年劏房

搵得多嘅，百幾萬咪唔多，搵萬幾蚊一個月儲幾千蚊都有難度
當然你話屋企人畀嘅冇得講

香港私樓完蛋

得返d “公屋剛需”的150蝗

買車，買金，裝修，環球旅行，大把人用呢d方法控制“資產”上限

公屋唔係要定期申報收入嘅咩
點解仲有咁多富户 諗唔明

識人做過房署
佢話莫講外國
房署連馬會都查唔到

彩數問題因爲無可能全民普查，只能抽樣

成百萬到唔開離岸....
你超得個少少拎CASH出黎邊個知?

資產果度根本唔洗理

放錢入證券行都未必查到

抽中嗰d check得好緊

抽唔中，就放佢面前都唔理

你有百幾萬 起碼幾年內唔洗訓街先
大把人訓緊街 劏房排緊隊

無錯
再穩陣D實名股票
另外保險公司都得
(當然我唔會建議益保險佬)
總之最危險就係銀行

無知一問，運輸署唔係知邊個係架車嘅車主嘅咩？咁點解住公屋仲有咁多人買到車？

自用唔變賣
仲計唔計資產？

你點估價？就算唔買車，買金放夾萬都check唔倒啦

公屋係要資產同收入超額好多倍先趕走你

如果真係收入高 最多咪交雙倍/四倍租

但都仲平過出面

車個價值好難估

二手 三手 四手 Benz BMW 只要戶主冋上一手個車主講好價錢 你吹佢唔脹喎

車買完會折舊 好似係

如果你有信得過既人唔係香港人或唔係住公屋放係佢度?

有能力租私樓囉

換Btc usdt,連篤灰都唔驚。又可以随時變返Cash

買咗嗰d係咪唔計？

因為你住公屋先儲到錢
你出去住，你儲撚到啊

就算你想拎哂d錢做首期都無用
壓測都過唔到
迫你租私樓
好彩既咪抽到白表居屋囉

個社會係咪要荒謬到咁

公屋二代

鬥慘大會

慳到唔點用錢既咪會有囉
一年儲13萬 8年就過百萬啦
但香港根本就唔可以再好似上一代咁
慳下辛苦下就買到樓

實名咪仲易查
實股 股東名冊係公開資料
當然 佢又未必會check既

因為無捉緊check lo

無架啦， 呢啲case就係啞巴吃黃蓮， 一堆人同你講 出面租緊樓輪緊公屋既慘過你多多聲

咁老實做咩？

之前有單新聞，公屋戶手持股票升左都計

但股票升都唔到佢控制

好多滙豐（果陣仲$8X)

今時今日輸突（$33）

而家唔係講緊“冇可能”有
係講緊少數人有

今時今日 一個仙都冇

房屋署指出，一名何文田愛民邨公屋戶在填寫入息及資產申報表時，並無申報他每月可從投資戶口賺取股息收入約1.9萬多元，故早前因虛假陳述而被房屋署檢控，並於今日（8日）裁定罪成，被判處60小時社會服務令。

所以咪搞到香港年輕人無哂希望囉
直接d錢都無謂儲 享樂主義先係人生
當然仲有好多社會問題浮現

其中一個包括你
做咩係隔離淨係負評唔回應我啊～

呢d 邨 d股票資產，通常唔係滙豐就恆生（廢老lover)

上次申報富戶時剛好升到最top

現在起碼冇一半資產

其實搵萬零蚊一年要儲十幾萬就算有心都好難
講就易
畀家用，自住水電煤電話費寬頻雜費，公屋租金(雖然平)，正常社交生活，拍拖（唔拍拖都要解決性需要啦）

我先無你咁得閒玩負評

我邊有玩負評
快啲過去回應我先啦

係喎巴打有冇ACO offer?

其實擺 股票
係 離岸證券行

點 check ?

30萬買 唔代表架車值30萬 房署都唔想同你玩估價

唔洗離岸證券行 支那富途牛牛都check唔到

點解我咁撚窮都冇公屋？你有成球嘢住乜撚公屋

放心喎 趕晒啲富戶都唔輪到你住 一定係有社署照住嘅支那新移民先

滙錢記錄？

因為普通法根本唔係鼓勵你做個正直既人

大把方法避 我唔用轉帳 㩒出黎攞黎過大海賭錢唔得？

有咩計？過一條比小弟

有脫光碼配合大數據，數碼幣，一分一毫都走唔甩

呢個真

租置屋係咪要補左地價先可以買其他樓?

垃圾樓主
有錢買唔到樓咪租私樓住
公屋比低資產又低收入既人住
弱智既你唔識轉走筆錢咩

租間劏房都係4000元啫，有成110萬仲使唔使同人爭公屋呀？
仲有，你一個人有乜嘢理由罷住間三個人嘅公屋？

搞勁多野
又律師又上庭先60粒鐘
我估都都包埋收返間屋

但其實真係冇incentive 叫人講事實嘅全部

真係好反智

我冇話係我
同埋一個人早就比人調走去一人單位啦

反咩智姐
普通法不嬲係咁
應該話資本主義就係咁
如果唔係點會咁多人走稅
洗咩開咁多離岸公司
微觀啲睇，你用信用卡賺到既優惠咪又係係大圍度黎，咁邊個找數?
咪卡奴同唔用信用卡既人去攤分

可以自由買埋公屋根本就戇撚鳩

喺香港呢啲資本社會
將納稅人資助嘅房屋賤價10零萬買俾你

然後仲要可以俾你喺綠表市場或者平平哋寶源地價喺自由市場放售賺錢

窮人真係大撚晒

香港地比佢哋呢啲人話事真係仆得街
資本主義社會不嬲係咁

已經開始唔玩精英主義
仲要咁多不滿

依家算係正常返少少啦
早幾年左翼仲盛行
不過黎緊有拜登

連登越嚟越痴線
民粹主義到呢

搵多兩個錢都俾人批鬥
乜嘢資源所有策略都要側重喺窮人嗰邊

低下階層全部要求多多要買樓

我覺得一樣好緊要嘅嘢係
住係人權，買樓唔係人權

Btw拜登

有公屋仲想點？

無公屋有100 萬仲on9 添啦

啲人將錢放係外國

你咪由佢地呻下囉
又唔係第一日既事
同大陸人一樣，生活得苦，政府都要搵D寫手出黎屌下個樓價同物價
大陸人叫呢啲做：滋潤下韮菜
屌又咪又係咁，第二日咪又係返工
到真係共佢產果陣，佢仲衝得前過你添啦

早幾年，話夾份買停車場，回購領展，三隧，反對填海係成個社會都好大聲音
依家萎縮到得返連登有呢D聲音
你都知連登啲眼光有幾好架啦?逢反必紅

滋潤下韭菜

All in Tesla
一係升到夠首期比私樓
一係跌到仆街繼續住公屋
Win win

正苦就係鍾意得閒無事搞尻下你

想問下 如果2老搬走晒/百年歸老,屋企得返我一個,假設我無積蓄

個入息上限爆左會點?要搬走定交雙倍租就ok?

返到40蚊偷笑好即放啦

賣公屋唔係問題
問題係亂訂價大賤賣
仲要係金融風暴之後負資產橫行
轉賣又冇增值稅
最後賣完Y型就無以為繼
就只係令呢d 户主莫名其妙變暴發户
井型、和諧式住户就永遠住不安心，變樓奴

搬去一人單位囉

多過萬3叫中產啦 政府標準

公屋雖然唔係好好, 但都好過劏房既

搬去一人單位 再交1.5倍租

【召喚連登神探】究竟喬映瑜手足係咩人？